{"translation-revision-date":"2024-11-08 08:50:30+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"Custom Views":["Vistas personalizadas"],"Rename view":["Renomear vista"],"Add new view":["Adicionar nova vista"],"New view":["Nova vista"],"My view":["A minha vista"],"No items found":["Nenhum item encontrado"],"Loading items\u2026":["A carregar itens\u2026"],"Manage what patterns are available when editing the site.":["Gerir quais os padr\u00f5es dispon\u00edveis ao editar o site."],"All template parts":["Todas as partes de modelo"],"All templates":["Todos os modelos"],"Create new templates, or reset any customizations made to the templates supplied by your theme.":["Crie novos modelos, ou reponha quaisquer personaliza\u00e7\u00f5es feitas aos modelos fornecidos pelo tema."],"Manage your Navigation Menus.":["Gerir os seus menus de navega\u00e7\u00e3o."],"No Navigation Menus found.":["Nenhum menu de navega\u00e7\u00e3o encontrado."],"Unable to duplicate Navigation Menu (%s).":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel duplicar o menu de navega\u00e7\u00e3o (%s)."],"Duplicated Navigation Menu":["Menu de navega\u00e7\u00e3o duplicado"],"%s (Copy)":["%s (C\u00f3pia)"],"Unable to rename Navigation Menu (%s).":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel renomear o menu de navega\u00e7\u00e3o (%s)."],"Renamed Navigation Menu":["Menu de navega\u00e7\u00e3o renomeado"],"Unable to delete Navigation Menu (%s).":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel eliminar o menu de navega\u00e7\u00e3o (%s)."],"Navigation Menu missing.":["Menu de navega\u00e7\u00e3o em falta."],"Navigation Menus are a curated collection of blocks that allow visitors to get around your site.":["Os menus de navega\u00e7\u00e3o s\u00e3o uma colec\u00e7\u00e3o organizada de blocos que permite aos visitantes navegar no seu site."],"Go to %s":["Ir para %s"],"Navigation title":["T\u00edtulo da navega\u00e7\u00e3o"],"Customize the appearance of your website using the block editor.":["Personalize a apresenta\u00e7\u00e3o do seu site utilizando o editor de blocos."],"Edit styles":["Editar estilos"],"Choose a different style combination for the theme styles.":["Escolha uma combina\u00e7\u00e3o de estilos diferente para os estilos do tema."],"<time>%s<\/time>":["<time>%s<\/time>"],"Last modified":["\u00daltima modifica\u00e7\u00e3o"],"No description.":["Sem descri\u00e7\u00e3o."],"Empty template":["Modelo em branco"],"A custom template can be manually applied to any post or page.":["Um modelo personalizado pode ser manualmente aplicado a qualquer artigo ou p\u00e1gina."],"Custom template":["Modelo personalizado"],"Select what the new template should apply to:":["Escolha a que deve aplicar-se o novo modelo:"],"Create custom template":["Criar modelo personalizado"],"Add template: %s":["Adicionar modelo: %s"],"Add template":["Adicionar modelo"],"An error occurred while creating the template.":["Ocorreu um erro ao criar o modelo."],"E.g. %s":["P. ex.: %s"],"Describe the template, e.g. \"Post with sidebar\". A custom template can be manually applied to any post or page.":["Descreva o modelo, e.g. \"Artigo com barra lateral\". Modelos personalizados podem ser aplicados a qualquer artigo ou p\u00e1gina."],"Custom Template":["Modelo personalizado"],"This template will be used only for the specific item chosen.":["Este modelo ser\u00e1 utilizado apenas no item escolhido."],"For a specific item":["Para um item espec\u00edfico"],"For all items":["Para todos os itens"],"Select whether to create a single template for all items or a specific one.":["Escolha se criar um \u00fanico modelo para todos os itens ou um espec\u00edfico."],"Suggestions list":["Lista de sugest\u00f5es"],"All Authors":["Todos os autores"],"No authors found.":["Nenhum autor encontrado."],"Search Authors":["Pesquisar autores"],"Displays latest posts written by a single author.":["Mostra os artigos mais recentes escritos por um autor."],"Displays taxonomy: %s.":["Mostra a taxonomia: %s."],"Displays a single item: %s.":["Mostra apenas um item: %s."],"Single item: %1$s (%2$s)":["Item: %1$s (%2$s)"],"Displays an archive with the latest posts of type: %s.":["Mostra um arquivo com os conte\u00fados mais recentes deste tipo: %s."],"Archive: %s":["Arquivo: %s"],"Archive: %1$s (%2$s)":["Arquivo: %1$s (%2$s)"],"Patterns content":["Conte\u00fado dos padr\u00f5es"],"Sync status":["Estado de sincroniza\u00e7\u00e3o"],"This pattern cannot be edited.":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel editar este padr\u00e3o."],"Empty pattern":["Padr\u00e3o vazio"],"Empty template part":["Parte do modelo vazia"],"Patterns that can be changed freely without affecting the site.":["Padr\u00f5es que podem ser alterados livremente sem afectar o site."],"pattern (singular)\u0004Not synced":["N\u00e3o sincronizado"],"Patterns that are kept in sync across the site.":["Padr\u00f5es que s\u00e3o mantidos em sincronia em todo o site."],"Action menu for %s pattern category":["Menu de ac\u00e7\u00e3o para a categoria de padr\u00e3o %s"],"Includes every template part defined for any area.":["Inclui todas as partes de modelo definidas para qualquer \u00e1rea."],"All Template Parts":["Todas as partes de modelo"],"Are you sure you want to delete the category \"%s\"? The patterns will not be deleted.":["De certeza que quer eliminar a categoria \"%s\"? Os padr\u00f5es n\u00e3o ser\u00e3o eliminados."],"Delete \"%s\"?":["Eliminar \"%s\"?"],"An error occurred while deleting the pattern category.":["Ocorreu um erro ao eliminar a categoria de padr\u00e3o."],"\"%s\" deleted.":["\"%s\" eliminado."],"A list of all patterns from all sources.":["Uma lista de todos os padr\u00f5es de todas as origens."],"All patterns":["Todos os padr\u00f5es"],"Imported \"%s\" from JSON.":["\"%s\" importado de JSON."],"Import pattern from JSON":["Importar padr\u00e3o de JSON"],"<span>Published: <time>%s<\/time><\/span>":["<span>Publicado: <time>%s<\/time><\/span>"],"<span>Scheduled: <time>%s<\/time><\/span>":["<span>Agendado: <time>%s<\/time><\/span>"],"<span>Modified: <time>%s<\/time><\/span>":["<span>Modificado: <time>%s<\/time><\/span>"],"Posts Page":["P\u00e1gina de artigos"],"Front Page":["P\u00e1gina inicial"],"Featured Image":["Imagem de destaque"],"Create draft":["Criar rascunho"],"Draft a new page":["Fa\u00e7a um rascunho de uma nova p\u00e1gina"],"An error occurred while creating the page.":["Ocorreu um erro ao criar a p\u00e1gina."],"No title":["Sem t\u00edtulo"],"Trash":["Lixo"],"Pending":["Pendente"],"Drafts":["Rascunhos"],"Scheduled":["Agendado"],"All pages":["Todas as p\u00e1ginas"],"%s item selected":["%s item seleccionado","%s itens seleccionados"],"1 item selected":["1 item seleccionado"],"Filter by: %1$s":["Filtrar por: %1$s"],"Conditions":["Condi\u00e7\u00f5es"],"Unknown status for %1$s":["Estado desconhecido para %1$s"],"<Name>%1$s is not: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s n\u00e3o \u00e9: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"<Name>%1$s is: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s \u00e9: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"<Name>%1$s is not all: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s n\u00e3o s\u00e3o todos: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"<Name>%1$s is all: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s s\u00e3o todos: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"<Name>%1$s is none: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s n\u00e3o \u00e9 nenhum: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"<Name>%1$s is any: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s \u00e9 qualquer: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"Search items":["Pesquisar itens"],"List of: %1$s":["Lista de: %1$s"],"View options":["Ver op\u00e7\u00f5es"],"Sort by":["Ordenar por"],"Fields":["Campos"],"Items per page":["Itens por p\u00e1gina"],"No results":["Sem resultados"],"Deselect all":["Desseleccionar tudo"],"Hide":["Esconder"],"Add filter":["Adicionar filtro"],"Bulk edit":["Editar em lote"],"Edit %d item":["Editar %d item","Editar %d itens"],"Bulk actions":["Ac\u00e7\u00f5es por lotes"],"Deselect item":["Desseleccionar item"],"Select a new item":["Seleccione um novo item"],"Select item: %s":["Seleccione o item: %s"],"Deselect item: %s":["Desseleccionar item: %s"],"Sort descending":["Ordem descendente"],"Sort ascending":["Ordem ascendente"],"Is not all":["N\u00e3o s\u00e3o todos"],"Is all":["S\u00e3o todos"],"Is none":["N\u00e3o \u00e9 nenhum"],"Is any":["\u00c9 qualquer"],"Is not":["N\u00e3o \u00e9"],"Is":["\u00c9"],"Open Navigation":["Abrir navega\u00e7\u00e3o"],"%1$s \u2039 %2$s":["%1$s \u2039 %2$s"],"%1$s \u2039 %2$s \u2039 Editor \u2014 WordPress":["%1$s \u2039 %2$s \u2039 Editor \u2014 WordPress"],"site exporter menu item\u0004Export":["Exportar"],"Download your theme with updated templates and styles.":["Descarregue o seu tema com modelos e estilos actualizados."],"An error occurred while creating the site export.":["Ocorreu um erro ao criar o ficheiro de exporta\u00e7\u00e3o do site."],"Open save panel":["Abrir painel de guardar"],"Save panel":["Guardar painel"],"Save site, content, and template changes":["Guardar altera\u00e7\u00f5es ao site, conte\u00fado e modelos"],"Saving your changes will change your active theme from %1$s to %2$s.":["Ao guardar as suas altera\u00e7\u00f5es, o seu tema activo ser\u00e1 alterado de %1$s para %2$s."],"Activate & Save":["Activar e guardar"],"Review %d change\u2026":["Rever %d altera\u00e7\u00e3o\u2026","Rever %d altera\u00e7\u00f5es\u2026"],"Saving":["A guardar"],"Activate %s":["Activar %s"],"Activate %s & Save":["Activar %s e guardar"],"Activating %s":["A activar %s"],"Close Styles":["Fechar estilos"],"Are you sure you want to apply this revision? Any unsaved changes will be lost.":["De certeza de que quer aplicar esta revis\u00e3o? As altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o guardadas perder-se-\u00e3o."],"Global Styles pagination navigation":["Navega\u00e7\u00e3o da pagina\u00e7\u00e3o de estilos globais"],"Click on previously saved styles to preview them. To restore a selected version to the editor, hit \"Apply.\" When you're ready, use the Save button to save your changes.":["Clique nos estilos guardados anteriormente para os pr\u00e9-visualizar. Para recuperar para o editor uma vers\u00e3o seleccionada, prima \"Aplicar\". Quando estiver a postos, utilize o bot\u00e3o Guardar para guardar as suas altera\u00e7\u00f5es."],"Revisions (%s)":["Revis\u00f5es (%s)"],"Pagination Navigation":["Navega\u00e7\u00e3o da pagina\u00e7\u00e3o"],"Reset to defaults":["Repor valores por omiss\u00e3o"],"These styles are already applied to your site.":["Estes estilos j\u00e1 est\u00e3o aplicados ao seu site."],"(Unsaved)":["(Por guardar)"],"Default styles":["Estilos por omiss\u00e3o"],"Global styles revisions list":["Lista de revis\u00f5es de estilos globais"],"Changes saved by %1$s on %2$s":["Altera\u00e7\u00f5es guardadas por %1$s em %2$s"],"Changes saved by %1$s on %2$s. This revision matches current editor styles.":["Altera\u00e7\u00f5es guardadas por %1$s em %2$s. Esta revis\u00e3o corresponde aos estilos actuais do editor."],"Unsaved changes by %s":["Altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o guardadas por %s"],"Reset the styles to the theme defaults":["Repor estilos para as pr\u00e9-defini\u00e7\u00f5es do tema"],"Close revisions":["Fechar revis\u00f5es"],"CSS":["CSS"],"Open %s styles in Styles panel":["Abrir estilos de %s no painel de estilos"],"Examples of blocks":["Exemplos de blocos"],"Examples of blocks in the %s category":["Exemplos de blocos da categoria %s"],"Code Is Poetry":["C\u00f3digo \u00e9 poesia"],"Style Revisions":["Revis\u00f5es dos estilos"],"Style Book":["Livro de estilos"],"Choose a variation to change the look of the site.":["Escolha uma varia\u00e7\u00e3o para alterar o aspecto do site."],"Use custom size":["Utilizar tamanho personalizado"],"Spread":["Dist\u00e2ncia"],"Blur":["Desfoque"],"Y Position":["Posi\u00e7\u00e3o em Y"],"X Position":["Posi\u00e7\u00e3o em X"],"Inset":["Interior"],"Outset":["Exterior"],"Inner shadow":["Sombra interior"],"Remove shadow":["Remover sombra"],"Shadow name":["Nome da sombra"],"Add shadow":["Adicionar sombra"],"Shadow %s":["Sombra %s"],"Manage and create shadow styles for use across the site.":["Gira e crie estilos de sombras para utilizar em todo o site."],"The combination of colors used across the site and in color pickers.":["A combina\u00e7\u00e3o de cores utilizadas em todo o site e nos selectores de cores."],"Palettes":["Paletas"],"Palette colors and the application of those colors on site elements.":["Cores da paleta e a aplica\u00e7\u00e3o dessas cores nos elementos do site."],"Randomize colors":["Escolher cores aleat\u00f3rias"],"Palette":["Paleta"],"Add colors":["Adicionar cores"],"Edit palette":["Editar paleta"],"heading levels\u0004All":["Todos"],"Select heading level":["Seleccione o n\u00edvel do t\u00edtulo"],"Manage the fonts and typography used on buttons.":["Gerir os tipos de letra utilizados nos bot\u00f5es."],"Manage the fonts and typography used on captions.":["Gerir os tipos de letra utilizados nas legendas."],"Manage the fonts and typography used on headings.":["Gerir os tipos de letra utilizados nos t\u00edtulos."],"Manage the fonts and typography used on the links.":["Gerir os tipos de letra utilizados nas liga\u00e7\u00f5es."],"Manage the fonts used on the site.":["Gerir os tipos de letra utilizados no site."],"Presets":["Pr\u00e9-defini\u00e7\u00f5es"],"Typography styles and the application of those styles on site elements.":["Estilos tipogr\u00e1ficos e a aplica\u00e7\u00e3o desses estilos nos elementos do site."],"Add fonts":["Adicionar tipos de letra"],"No fonts installed.":["Nenhum tipo de letra instalado."],"Manage fonts":["Gerir tipos de letra"],"Fonts":["Tipos de letra"],"Install Fonts":["Instalar tipos de letra"],"Font library\u0004Library":["Biblioteca"],"Uploaded fonts appear in your library and can be used in your theme. Supported formats: .ttf, .otf, .woff, and .woff2.":["Os tipos de letra carregados aparecem na sua biblioteca e podem ser utilizados no seu tema. Formatos suportados: .ttf, .otf, .woff e .woff2."],"Upload font":["Carregar tipo de letra"],"No fonts found to install.":["Nenhum tipo de letra encontrado para instalar."],"Current page":["P\u00e1gina actual"],"paging\u0004Page <CurrentPageControl \/> of %s":["P\u00e1gina <CurrentPageControl \/> de %s"],"Install":["Instalar"],"Select font variants to install.":["Seleccione as variantes do tipo de letra a instalar."],"No fonts found. Try with a different search term":["Nenhum tipo de letra encontrado. Tente pesquisar por outro termo"],"Font name\u2026":["Nome do tipo de letra\u2026"],"Revoke access to Google Fonts":["Revogar acesso ao Google Fonts"],"Actions":["Ac\u00e7\u00f5es"],"Fonts were installed successfully.":["Os tipos de letra foram instalados com sucesso."],"Error installing the fonts, could not be downloaded.":["Ocorreu um erro ao instalar os tipos de letra, n\u00e3o foi poss\u00edvel descarregar."],"font categories\u0004All":["Todas"],"Allow access to Google Fonts":["Permitir acesso ao Google Fonts"],"You can alternatively upload files directly on the Upload tab.":["Em alternativa, pode carregar ficheiros directamente no separador de carregamento."],"To install fonts from Google you must give permission to connect directly to Google servers. The fonts you install will be downloaded from Google and stored on your site. Your site will then use these locally-hosted fonts.":["Para instalar tipos de letra do Google, tem de dar permiss\u00e3o para se ligar directamente aos servidores do Google. Os tipos de letra que instalar ser\u00e3o descarregados do Google e armazenados no seu site. O seu site utilizar\u00e1 ent\u00e3o estes tipos de letra alojados localmente."],"Connect to Google Fonts":["Ligar a Google Fonts"],"Are you sure you want to delete \"%s\" font and all its variants and assets?":["De certeza que quer eliminar o tipo de letra \"%s\" e todas as suas variantes e recursos?"],"There was an error uninstalling the font family. ":["Ocorreu um erro ao desinstalar a fam\u00edlia tipogr\u00e1fica. "],"Font family uninstalled successfully.":["A fam\u00edlia tipogr\u00e1fica foi desinstalada com sucesso."],"Choose font variants. Keep in mind that too many variants could make your site slower.":["Escolha variantes do tipo de letra. Tenha em aten\u00e7\u00e3o que demasiadas variantes podem tornar o seu site mais lento."],"Theme Fonts":["Tipos de letra do tema"],"Installed Fonts":["Tipos de letra instalados"],"%1$s\/%2$s variants active":["%1$s\/%2$s variantes activas"],"%d variant":["%d variante","%d variantes"],"There was an error installing fonts.":["Ocorreu um erro ao instalar os tipos de letra."],"font style\u0004Normal":["Normal"],"font weight\u0004Extra-bold":["Extranegrito"],"font weight\u0004Semi-bold":["Seminegrito"],"font weight\u0004Normal":["Normal"],"font weight\u0004Extra-light":["Extra-light"],"Buttons":["Bot\u00f5es"],"Headings":["T\u00edtulos"],"Aa":["Aa"],"Typography %s styles":["Estilos de tipografia de %s"],"Add your own CSS to customize the appearance of the %s block. You do not need to include a CSS selector, just add the property and value.":["Adicione o seu pr\u00f3prio CSS para personalizar a apresenta\u00e7\u00e3o do bloco %s. N\u00e3o precisa de incluir um selector de CSS, basta adicionar a propriedade e o valor."],"Style Variations":["Varia\u00e7\u00f5es de estilo"],"Search for blocks":["Pesquisar blocos"],"Customize the appearance of specific blocks and for the whole site.":["Personalizar o aspecto de blocos espec\u00edficos e para todo o site."],"%s block styles":["Estilos do bloco %s"],"Add your own CSS to customize the appearance and layout of your site.":["Adicione o seu pr\u00f3prio CSS para personalizar a apresenta\u00e7\u00e3o e layout do seu site."],"Blocks styles":["Estilos de blocos"],"Customize the appearance of specific blocks for the whole site.":["Personalizar o aspecto de blocos espec\u00edficos para todo o site."],"Browse styles":["Pesquisar estilos"],"Lowercase letter A\u0004a":["a"],"Uppercase letter A\u0004A":["A"],"Layout styles":["Estilos de layout"],"Shadow styles":["Estilos de sombras"],"Colors styles":["Estilos de cor"],"Typography styles":["Estilos da tipografia"],"Create template part":["Criar parte de modelo"],"Template part created.":["Parte de modelo criada."],"Detach":["Separar"],"Note that the same template can be used by multiple pages, so any changes made here may affect other pages on the site. To switch back to editing the page content click the \u2018Back\u2019 button in the toolbar.":["Tenha em aten\u00e7\u00e3o que o mesmo modelo pode ser utilizado por v\u00e1rias p\u00e1ginas, pelo que quaisquer altera\u00e7\u00f5es feitas aqui podem afectar outras p\u00e1ginas do site. Para voltar a editar o conte\u00fado da p\u00e1gina, clique no bot\u00e3o 'Voltar' na barra de ferramentas."],"Editing a template":["A editar um modelo"],"It\u2019s now possible to edit page content in the site editor. To customise other parts of the page like the header and footer switch to editing the template using the settings sidebar.":["Agora j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel editar o conte\u00fado de p\u00e1ginas no Editor do site. Para personalizar outras partes da p\u00e1gina, como o cabe\u00e7alho e o rodap\u00e9, mude para a edi\u00e7\u00e3o do modelo, usando a barra lateral de configura\u00e7\u00f5es."],"Continue":["Continuar"],"Editing a page":["A editar uma p\u00e1gina"],"Here\u2019s a detailed guide to learn how to make the most of it.":["Aqui est\u00e1 um guia detalhado para aprender a aproveitar ao m\u00e1ximo."],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/styles-overview\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/styles-overview\/"],"New to block themes and styling your site?":["Principiante em temas de blocos e personaliza\u00e7\u00e3o do estilo do seu site?"],"Learn more":["Saiba mais"],"You can adjust your blocks to ensure a cohesive experience across your site \u2014 add your unique colors to a branded Button block, or adjust the Heading block to your preferred size.":["Pode ajustar os seus blocos para garantir uma experi\u00eancia consistente em todo o site, adicione as cores da sua marca a um bot\u00e3o personalizado, ou ajuste o bloco de t\u00edtulo para o seu tamanho preferido."],"Personalize blocks":["Personalizar blocos"],"You can customize your site as much as you like with different colors, typography, and layouts. Or if you prefer, just leave it up to your theme to handle!":["Pode personalizar seu site o quanto quiser com diferentes cores, tipografia e layouts. Ou se preferir, deixe a cargo do seu tema!"],"Set the design":["Defina o design"],"Tweak your site, or give it a whole new look! Get creative \u2014 how about a new color palette for your buttons, or choosing a new font? Take a look at what you can do here.":["Fa\u00e7a pequenas altera\u00e7\u00f5es no seu site, ou d\u00ea-lhe um aspecto totalmente novo! Apele \u00e0 criatividade \u2013 que tal uma nova paleta de cores para os bot\u00f5es ou um novo tipo de letra? Veja aqui o que pode fazer."],"Welcome to Styles":["Boas-vindas aos estilos"],"styles":["estilos"],"Click <StylesIconImage \/> to start designing your blocks, and choose your typography, layout, and colors.":["Clique em <StylesIconImage \/> para come\u00e7ar a desenhar os seus blocos, escolher a tipografia, o layout e as cores."],"Design everything on your site \u2014 from the header right down to the footer \u2014 using blocks.":["Desenhe tudo no seu site, do cabe\u00e7alho ao rodap\u00e9, com blocos."],"Edit your site":["Editar o seu site"],"Welcome to the site editor":["Boas-vindas ao editor do site"],"Delete template part: %s":["Eliminar parte do modelo: %s"],"Delete template: %s":["Eliminar modelo: %s"],"Reset template part: %s":["Repor parte do modelo: %s"],"Reset template: %s":["Repor modelo: %s"],"Back to page":["Voltar \u00e0 p\u00e1gina"],"Edit template: %s":["Editar modelo: %s"],"View site":["Ver site"],"Style revisions":["Revis\u00f5es de estilo"],"Customize CSS":["Personalizar CSS"],"Reset styles":["Repor estilos"],"Learn about styles":["Saiba mais sobre os estilos"],"Open styles":["Abrir estilos"],"Use left and right arrow keys to resize the canvas. Hold shift to resize in larger increments.":["Utilizar as teclas de seta esquerda e direita para redimensionar a tela. Manter premida a tecla shift para redimensionar em incrementos maiores."],"Drag to resize":["Arraste para redimensionar"],"Go to Site Editor":["V\u00e1 para o editor do site"],"Open command palette":["Abrir paleta de comandos"],"View site (opens in a new tab)":["Ver site (abre num novo separador)"],"Go to the Dashboard":["Ir para o painel"],"Template part":["Parte de modelo"],"Apply globally":["Aplicar globalmente"],"Apply this block\u2019s typography, spacing, dimensions, and color styles to all %s blocks.":["Aplique os estilos de tipografia, espa\u00e7amento, dimens\u00f5es e cores deste bloco a todos os blocos de %s."],"%s styles applied.":["Foram aplicados os estilos de %s."],"\"%s\" successfully created.":["\"%s\" criado com sucesso."],"The \"%s\" plugin has encountered an error and cannot be rendered.":["O plugin \"%s\" encontrou um erro e n\u00e3o pode ser mostrado."],"Get started":["Comece aqui"],"pattern (singular)\u0004Synced":["Sincronizado"],"Save your changes.":["Guarda as suas altera\u00e7\u00f5es."],"Welcome Guide":["Guia de boas-vindas"],"The editor has encountered an unexpected error.":["O editor encontrou um erro inesperado."],"Copy Error":["Copiar erro"],"Status":["Estado"],"Category":["Categoria"],"Shadows":["Sombras"],"Design":["Design"],"Create":["Criar"],"Table":["Tabela"],"Navigation Menu successfully deleted.":["Menu de navega\u00e7\u00e3o eliminado com sucesso."],"This Navigation Menu is empty.":["Este menu de navega\u00e7\u00e3o est\u00e1 vazio."],"Remove %s":["Remover %s"],"Are you sure you want to delete this Navigation Menu?":["De certeza que quer eliminar este menu de navega\u00e7\u00e3o?"],"(no title %s)":["(sem t\u00edtulo %s)"],"Navigation":["Navega\u00e7\u00e3o"],"List":["Lista"],"More":["Mais"],"Reset":["Repor"],"Delete":["Eliminar"],"Duplicate":["Duplicar"],"Styles":["Estilos"],"Blocks":["Blocos"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es do editor"],"No results found":["Nenhum resultado encontrado"],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"Last page":["\u00daltima p\u00e1gina"],"paging\u0004%1$s of %2$s":["%1$s de %2$s"],"First page":["Primeira p\u00e1gina"],"Pattern":["Padr\u00e3o"],"Rename":["Renomear"],"Layout":["Layout"],"Duotone":["Bicolor"],"Typography":["Tipografia"],"font weight\u0004Black":["Negro"],"font weight\u0004Bold":["Negrito"],"font weight\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font weight\u0004Light":["Light"],"font weight\u0004Thin":["Fino"],"font style\u0004Italic":["It\u00e1lico"],"H6":["H6"],"H5":["H5"],"H4":["H4"],"H3":["H3"],"H2":["H2"],"H1":["H1"],"Captions":["Legendas para surdos"],"Elements":["Elementos"],"Gradient":["Gradiente"],"Shadow":["Sombra"],"Drop shadow":["Sombra"],"Upload":["Carregar"],"Grid":["Grelha"],"Custom":["Personalizado"],"My patterns":["Os meus padr\u00f5es"],"Text":["Texto"],"Page title":["T\u00edtulo da p\u00e1gina"],"Links":["Liga\u00e7\u00f5es"],"User":["Utilizador"],"Theme":["Tema"],"Saved":["Guardado"],"Single item: %s":["Item: %s"],"Published":["Publicado"],"Private":["Privado"],"Pending Review":["Pendente de revis\u00e3o"],"Draft":["Rascunho"],"Templates":["Modelos"],"Revisions":["Revis\u00f5es"],"Pages":["P\u00e1ginas"],"Previous page":["P\u00e1gina anterior"],"Next page":["P\u00e1gina seguinte"],"Update":["Actualizar"],"Deselect":["Desseleccionar"],"Sorry, you are not allowed to upload this file type.":["N\u00e3o tem permiss\u00e3o para carregar este tipo de ficheiro."],"Date":["Data"],"Name":["Nome"],"Template":["Modelo"],"Color":["Cor"],"Save":["Guardar"],"Advanced":["Avan\u00e7adas"],"Author":["Autor"],"Description":["Descri\u00e7\u00e3o"],"Title":["T\u00edtulo"],"Cancel":["Cancelar"],"Undo":["Anular"],"Select all":["Seleccionar tudo"],"Apply":["Aplicar"],"Back":["Voltar"],"Move down":["Mover para baixo"],"Move up":["Mover para cima"],"Additional CSS":["CSS adicional"],"Learn more about CSS":["Saiba mais sobre CSS"],"Colors":["Cores"],"Default":["Por omiss\u00e3o"],"Remove":["Remover"],"Site Icon":["\u00cdcone do site"],"Preview":["Pr\u00e9-visualizar"],"%s item":["%s item","%s itens"],"Uncategorized":["Sem categoria"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Close":["Fechar"],"Edit":["Editar"],"%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Search":["Pesquisar"],"Menu":["Menu"],"Activate":["Activar"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/edit-site.js"}}